訂單沒了...星國拍板採購美F-35 支那官媒：不考慮殲-20了？

新加坡國防部昨日宣布，將採購美國F-35戰鬥機代替已逐漸過時的F-16。由於星國先前列出採購名單時，提到了包含中國戰機殲-20等選擇，這也讓中國官媒想問「不考慮殲-20了？」

《法廣》報導，新加坡為亞洲經濟發達國家，其投注在國防上的經費相當可觀，空軍實力在東南亞名列前茅。為維持空軍戰力，星國防部先前已預告要向外國採購戰機替換F-16，清單包含美軍火商洛克希德馬丁製造的F-35、歐洲戰機公司生產的颱風戰機，以及中國製的殲-20。

經過5年評估後，星國認為F-35是替換F-16的最佳選擇，未來將在第一階段採購數架，全面檢視後再決定是否組建一支完整的F-35機隊。自1998年服役的F-16則預計在2030年退役。

殲-20目前僅在中國服役，數量約20多架，還未有外銷紀錄。星國的最終選擇讓中官媒《環球網》不禁想問「不考慮買殲-20了？」底下中國網友則留言說，「殲20是非賣品，你想多了！」、「就問新加坡敢不買美國的飛機嗎？」、「新加坡原來就沒有買20的想法。」

中國官媒係出黎搞笑？

中國的會爆炸

諗多左啦

支那成撚日打飛機

「殲20是非賣品，你想多了！」

同杯葛長實啲樓唔買一樣，買唔起就話杯葛，呢度佢冇人買就話非賣品

加殲-20入候選採購名單到係想你支那高興下乍
去到意識形態上
新加坡大佬永遠係美國

得廿架都想賣？
眼紅人地訂單
低能

不如問點解要考慮你果部垃圾好過

本身佢用緊f16
姐係對美國貨有信心
梗係唔會買支那機啦
萬一有咩事咪蝕死

點解唔買我果D?

送都唔要

你自己都唔夠

防守性質既話單發機抵用好多，淨係引擎保養都平一半啦。

買嚟當靶射咋

殲-20目前僅在中國服役，數量約20多架，還未有外銷紀錄
得20多架, 未實戰過, 仲想水人買

我好肯定坡佬重來無諗過買
只不過做下樣費時你玻璃心

唔好當坡仔係一帶一路堆垃圾白癡國家先得架

擺得你部J20入將list度已經畀多面你有凸啦
重諗住人地真係考慮
食撚懵咗

可能人地有規定做quotation最少要放幾個tender先擺落去湊數o者

咩話?老闆話要三款第五代戰機 F-22 F-35 屌支那好似有J20填埋啦

班五毛又想打飛機
硬係鐘意打數字帳面飛機

F-35 班pilot 啲flight hours 多過班J-20多多聲
Maintenance crew 經驗多
後勤經驗又豐富
上CVN 又得 上LHA 亦得

星加玻梗係買堅野啦
邊會買啲half baked 野

用開美帝貨都唔會無啦啦換啦 又唔知你J20性能如何又唔知你開幾多 仲要先得20架 分分鐘F-35成到軍都未到到貨 仲要F-35定位近F-16 j20同F-35根本兩回事邊有得比

專業既出現了

坡仔撚支那狗係有一手，成日同你講friend底然後背脊插你一刀，難得支那仲笑口噬噬唔知咩事

支那唔係預會贏呀嘛
隔離馬來西亞同印尼都係用俄佬貨
新加坡就算退一百萬步都揀俄機先啦

張list有j-20咁搞笑

取了非洲會買來打老虎，有咩國家會買？

🇨🇳：叫巴基斯坦買啦！
🇵🇰：咁貴，啋你都傻！

新加坡唔買，中國又成為最大_ _

之前都用F16，要換部好過F16,點會想換J20, 咁多經費，洗鬼玩草木皆兵

加落清單做下樣，你又信呀？

做樣
唔係點左右逢源

中國的會爆炸
唯有飛彈係唔會爆炸

成架機有後門 出賣自己國防機密

去到重要時刻 重要自爆

殲-20目前僅在中國服役，數量約20多架，還未有外銷紀錄。
點樣賣比人呀 廿部賣兩部比人？

睇坡狗留言，唔少人都話「買嚟用唔著」「買咗用唔到係咪有得退貨退款先」

連登仔吹奏嘅坡狗

一個打開仗 另一個摺開被
同邊個買有眼睇

世界上每個地方都有左膠
佢地唔會明白咩叫未雨綢繆 係人都知和平時代
武器係無用 只係用黎擺 呢d旁身用具如果成日要用咁地球就死得喇

當年希特拉橫掃歐洲 有d國家連空軍部隊都無 結果一比nazi轟幾輪就要投降 連抵抗一下既能力都無

你係笑李顯龍哂錢
定係笑佢D市民覺得政府哂錢先

你有冇比個真實性能指數人地睇呀

不妨考慮買幾架做靶機

支那傻撚左？

坡狗難掩小家格
買戰機都好似買電視機咁問有冇得退貨

新加坡最大潛在敵人係中國，新加坡同澳洲有聯防協議，任何一方被攻打都要為對方出兵，澳洲又係美國忠實盟友，達爾文港有美軍基地，又點會唔買美國機
再者中國近年一帶一路仆街行為，萬一要維修買零件時你開天殺價咪仆街

有奧斯卡提名係比面電影公司，仲以為可以做影帝

要谷f35緊係要搵一定唔會考慮既黎做報價